香港沒有土地問題，只有人口問題

香港早已超負荷：房屋、就業、醫療、交通、環保。

講到尾，患不均、亦患寡。

香港低質人口太多，不止消耗資源，仲製造問題。

古人都識小國寡民先好，可惜好多人無唸清楚就亂生仔，以為咁先係美滿人生，結果造就呢個現代奴隸制。

「一孩政策」先係中國第一大發明。

荒謬，政府根本揸住嗰麵粉供應，自己推高地價。

多得啲偷渡嘅
當年生活唔好偷渡落嚟
依家都生活唔好又唔走返上去
講緊你全家呀

香港最少少二百萬人先冇咁逼
但係已經存在既人唔會突然消失架
除非一次過移民兩百萬人囉

香港應實行一孩政策

唔關事 係班老野死唔去

劣質人口
不論港蝗蝻都不應繁殖下去

正評

標題精警

但係出生率唔關事

生育率已經好低 低到全球尾幾

而家老大難嘅問題根源係單程證

每日150件

幾乎全部係低質人口

我唔會盲反移民

優才、專才、投資嗰啲

唔理來源 包括大陸

都一律歡迎

但單程證係假結婚、假團聚、畀錢買返來

必須杜絕

不過好渺茫

呢個係中共中央嘅國策

入夠人咪普選囉

到時大把鐵票

廣東計畫福建計畫好心加大力度啦

送哂班廢老返去就岩

霸住哂d 公屋

冇錯 ，人均壽命 越嚟越長 係 冇理由制止 ，一個年紀大嘅科學家亦都有佢嘅貢獻，最緊要高質

大陸喱話團聚大能曬呀

咁嘅高質Po 得一個正評

支那蝗落黎生虸，除左為爭福利，仲要顯示国力

生左個啲已經趕唔走
依家可以做既就係防止再有同類事件發生

呢個堅？

係環保撚摙住D郊野公園唔放，香港根本唔需要咁多郊野公園

踢返晒97後嚟口山

踢返晒97後嚟嘅新殖民就得啦

你家族係香港原居民
靜係識幾個元朗人係香港原居民
全部都係上1,2代黎香港嫁啦

咪咁啦你，有人連難民同殖民都未識分嘛

禁每日150係基本一定要做。但亦要阻止衝左閘既亂生。

你睇下北歐人口同國家公園面積

魚與熊掌 不可兼得

做人要有道德責任！

即係如果民情、輿論、意見領袖皆不盡力、不足以施壓迫使單程證收皮

就唔好咁不知廉恥不負責任強求保存自然生態

否則人都無地方住

又有乜閒情逸致去遊山玩水賞花鳥

｛生存空間〉生態空間｝

既然無料到、唔夠牙力去撥亂返正改變人口展望前景、劣質移(殖)民政策

就咪理想主義咁不切實際去反對移山填海

如此嘴臉其實好偽善、自私

逃避抉擇兩樣都要成全做老好人 = 鄉愿

鍾逸傑都咁講

利申：我夠想香港得二百萬人，新界重係大片農野田園一望無際騎牛馬啦

根據團結香港基金的研究，香港過去的總填海面積達7千公頃。香港現時有27%的人口居住在填海地上，同時有70%的寫字樓面積位於填海地。但香港填海地只佔土地總面積僅6%，大幅低於鄰近的新加坡和澳門，分別佔20%和60%。

而且，近年政府的填海工程幾乎停頓，在1985至1994年十年間，合共填海1,164公頃，1995至2004的十年，合共填海1,127公頃。但由2005年至2013年這九年，填海面積只有92公頃。填海的好處在於長遠提供大面積的平地，作綜合式發展，今日的將軍澳，及觀塘、沙田、荃灣、屯門這些新市鎮，都是由填海而來。

事實上，今日賣地表上的地皮，不少是昔日填海而來的「存貨」。下年度的賣地計劃，涉及28幅用地及1.9萬伙供應。其中，填海地佔12幅，包括港英時代在維港填海得來8幅啟德用地，還有長沙灣興華街西對出地皮等，這些填海地將提供逾1.2萬伙，佔整個賣地計劃供應超過6成。

團結香港基金指，現時港人人均居住面積只有170平方呎，「住得細又住得貴」，建議香港未來需要新增9千公頃土地，打造香港成為一個宜居城市，滿足未來科技和新興產業發展，以及醫療、安老等需要，這比起政府《香港2030+：跨越2030年的規劃遠景與策略》建議的4千800公頃多近一倍。故此，應多管齊下覓地，除了改劃土地，發展棕地等方法，更大規模填海實在必不可少。

8正評
0負評

樓主唔敢講

所謂人口問題，係指人口老化

香港人大長壽

開埋郊野公園，金鐘站會點。

蜑家人
如果要認真討論，新界人都唔算原居民，因為開埠初期無新界份

北歐D國家同一個城市, 你不如拎個城市比邊個好似香港咁多郊野綠化地先講.

就因為咁港共先至大量輸入支蝻殖民解決老化問題

唔係反對填海
但政府係要填維港

南區屯門沙田大埔個啲又唔見佢計劃下

咁係因為香港on鳩將D商業活動集中晒係港島, 全部人都由北向南番工.

所有大城市個中心係真係係個中心咁先可以四通八達. 香港呢個先係死症.

而家出生率已經係0.x孩政策

計埋150人口增長率都係極少.
係規劃問題, 無一個國家同地方話負人口係好.

將商業中心搬離中環, 加大土地供應基本解決大部份問題.
只係利益問題唔做之麻.

根本老左無生產力身家又唔豐厚就應該撤出大城市

退回二線城鎮、鄉郊

所以廣東計劃、福建計劃

好應該要加大力度

廢老北上

上面物價咁平

政府每月派錢養佢都得啦 幾輕鬆

騰出公屋單位

最緊要唔使成日出街搭車妹下妹下塞住條路加劇市區擠逼同埋交通負荷

班泛民又會跳出黎咩加快中港溶合架la

師兄

你過時喇

而家已經一早立法明文禁止維港填海

最新計劃係東大嶼山都會

而家諮詢緊

大家不妨了解下

13正評

睇來連登小學雞太多

重未識關心家國大事

港共輸入既低技術劣質支那人
年齡中位數都有成35.36歲咁高
十幾年後就開始無乜勞動力

戇鳩，如果依家全部香港人唔生，到你四十歲時加稅加到你仆街都似

有一個負評

係咪咬老綜廢老

定係假結婚中介

無睇新聞？

香港多人過北歐一個國家

True

連登一定好多人唔知好驚訝

咪就係law, 人多過但地少過, 仲要香港同人地比國家公園面積
如果要追到北歐咁香港起碼要死99%既人, 你自己快D去死左去先.

唔好搵咁多錢得唔得?
自己家人自己照顧得唔得?
唔好同一時間搞咁多工程得唔得?
唔好每年經濟、通脹都要增長得唔得?
如得嘅話可即時減少35萬以上外傭。

搵地係必須，但唔sustainable。
控制人口係long term。

因為有好多窮人懶人都知香港係福利社會，就算生活幾差，物質享受都好過好多地方，所以咪有班人賴死唔走

6年前有電視台做左research

想知可以走去邊
唔係想同我講窮所以要返中國呀嘛

Calm down.

Labour intensive 行業就要多人。
香港要轉型玩R&D，比多二百萬個譚仔亞姐唔都會幫到手。

少數有料、有錢果班一係無必要走，一係已經走咗去歐美
廢、窮、懶果班根本走唔倒去歐美，唔通去東南亞/大陸咩，你估佢地傻？雖然睇落香港好多問題，但對底層既福利好好，求其hea住做人都同夾心階層差唔多生活水平。佢地係香港歎慣根本無可能接受倒其他二、三線城市既生活

用服務業黎做主導
依家香港產業發展咪一缸死魚

其實香港大過好多城市...

你唔係唔識d_wade同奶魔波下化

大過咩城市
係咪澳門呀

香港連新加坡都大唔過呀
仲好多

我主張97後落嚟嘅支那人全部繾返
大佬，上面係咁輸入人口嚟，又無人肯走，所以家下咪爆煲囉
走就一定要有人走，關鍵係要根據年資踢邊個走

岩呀
我知
總面積嘛

市區（平地）呢……？

Hea住咪板間房囉
土生土長就辛苦
家庭團聚個班咪輕鬆，自己祖家有n樣物業同資產照申請到公屋，公平咩
香港係已發展國家
有乜可能同二三線去比
淨係講住屋同台日去比已經差好遠

所以我主張根據落嚟既年資踢人走，因為家下已經爆咗煲，已經唔係房間問題咁簡單，係有人口問題，行出街都逼到閪咁

總土地面積大過獅城！

市區就……睇下我張圖……

出問題係基本法24條，唔只單程證

遣返
問心你覺得政府有冇可能咁做
掉轉問 你覺得其他國家會唔會遣返一啲已經移民左過黎既人 理由係太多人 太逼 要有人走
唔係話你個諗法有冇錯
係個建意可唔可行姐